特區政府強烈反對美國對香港貨品產地來源標記的新規定

特區政府強烈反對美國對香港貨品產地來源標記的新規定
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就美國海關及邊境保衞局今日（八月十一日）於聯邦公報網站上載有關香港貨品產地來源標記新規定的通告，特區政府表示強烈反對。

特區政府發言人說：「美國對香港貨品產地來源標記的新規定，源於美國於七月十四日發出的總統行政命令，反映美國無視香港作為世界貿易組織（世貿）單獨成員的地位。有關規定除了可能不符合世貿規定外，亦無助保障消費者利益，更會帶來混亂，損害各方包括美國自身的利益。」

發言人說：「香港特別行政區在『一國兩制』下享有單獨關稅區的獨特地位，是根據國家《憲法》和《基本法》賦予的，並獲世貿等多邊組織認可，並非個別國家施予或可以撤銷。」

按通告新規定於四十五天後實施，就當中重要的具體執行細節，特區政府正透過駐華盛頓經濟貿易辦事處向美國當局了解及釐清，以決定進一步的行動。特區政府會與業界保持溝通及作出解說，並會仔細研究美國的措施有否違反世貿規則，如有需要，不排除根據世貿規則採取行動，維護香港利益。

完
2020年8月11日（星期二）
香港時間19時31分

搞港獨？

咁大膽搞港毒
香港係中國的

HK Gov: Hong Kong is NOT China!!

煩撚過閪依個恐怖組織

已經分唔到係連登仔作定真係政府出

香港政府搞港獨

反了反了

基本法副乳架

又基本法腐乳

中國製造有咩問題
係咪搞港獨

之前你唔係好串咁樣拉黃子峰話佢 Not made in China既咩？

貨物唔寄美國就得

你夠膽唔貼咩

腐乳出來啦

下 中香港就係中國一個地方 深圳 成都砌個d iPhone iPad 都係寫china 啦 唔通又made in Shenzhen/ Chengdu 咁喇wo

今次又咁快抗議o既

政府想搞港獨？
又話香港係中國嘅一部份

平時窒你幾句就話干預內政
宜家支持你統一又嘈冤巴閉
呢個政府煩唔煩

佢地唔係好想一國一制咩？
成全佢地，又要係度嘈嘈嘈

國安法？

屌
明明Hong Kong is China
美帝揸正做，憑咩屌佢

強烈譴責對別國內政指手劃腳說三道四

港共: 美國從來都冇比著數香港

「香港特別行政區在『一國兩制』下享有單獨關稅區的獨特地位，是根據國家《憲法》和《基本法》賦予的，並獲世貿等多邊組織認可，並非個別國家施予或可以撤銷。」

而家連獨立關稅區都唔敢講

省政府帶頭搞分裂！搞獨立

香港政府違反國安法

有咩行業會死？

帶頭搞港獨 港獨之母林奠

科技園、船輸業、機場貨運

攪港獨
支持一個中国
明明大家中国人
不用分那麼細

基本法腐乳

邱騰華一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「邱騰華，你的單獨關稅區又被美帝收皮了！」他不回答，對櫃裏說，「來樽腐乳，要基本土法泡製的。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的關稅優惠！」邱騰華睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你偷了美國的關稅優惠，吊着打。」邱騰華便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「關稅不能算偷……關稅！自由貿易國際市場……的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「單獨關稅區」，什麼「基本法賦予」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

香港未即係中國
反了反了

香港係中國不可分離的一部分

香港政府知法犯法 違反國安法

所有made in china 賣比香港人，made in HK賣比美國人嘅本地企業

「我嘅地位係自己俾自己嘅」

分裂個家？

巴打心水清

反對一個終蝈，竟將腥港自列於終蝈之外，犯左蝈安法喎

林鄭 ： Hong Kong is not China

「自救口罩」涉違商品說明條例 眾志常委被捕

海關檢獲935盒涉嫌違反《商品說明條例》的外科口罩，共3萬2千多片。涉案口罩名為「自救口罩」、黃色包裝盒。一名24歲男子被捕。香港眾志證實，被捕的是香港眾志常委梁延豐，負責口罩採購工作，又指海關搜查香港眾志的辦公室。海關早前接獲舉報，指有網上商戶透過餐廳食肆供應一款附有「NOT MADE IN CHINA」的外科口罩，懷疑附有虛假產地及效能聲稱。香港眾志說，海關質疑若該批口罩生產於香港或台灣，則可能不符包裝盒上「NOT MADE IN CHINA」的標示，有可能違反條例。海關說，把試購樣本送往化驗所作含菌量測試，結果證實樣本符合含菌量標準。商戶一直未能提供認證，證明相關口罩符合所作的標示聲稱。海關說，檢獲的口罩市值約93500元，由於商戶未能提供標示聲稱的證明，呼籲市民暫時停用該款外科口罩。

2020-05-22 22:18:54

宜家跟足規矩寫made in china
有咩問題

香港唔係中國？

人地以家支持你一中原則，
你又要反對
你想點L樣呀香港政府

其實法庭有冇得去做判決
而家政府公我贏字你輸

中國有咩對你唔住
要不是中國⋯⋯⋯⋯
做咩睇唔起中國製造
係咪想搞港獨

幾時亮劍反制

又多幾批人受害
中共 你地死撚左佢啦

正苦搞港獨

港獨?

基本法副乳

怨婦咁

香港政府要將香港分裂出去？

阻人搵食
尢如殺人父母

基本法腐乳 < made in china

天大既笑話

美國佬叫中共+特區政府取消國安法，你地就叫人不要說三道四

只有一個中國

香港獨立 唯一出路
＊＊＊＊ ＊＊＊＊

明明唔比攪獨立
咁寫made in china有乜問題？

林鄭作反呀

款式款款新穎 你要撐大眼睛 陀螺如銀河彗星

想搞港獨呀

人地要你報關個權利係你基本法腐乳

你咪唔好報囉 睇下人地俾唔俾你入

夠薑就改made in hong kong china 囉

dllm搞港獨

仲唔用國安拉人 D港獨出文WOR

搞港獨

亮劍喇屌

係咪想搞港獨

我諗好少人好似巴打你咁仲咁仔細逐隻字睇呻吟署嘅公告

香港正苦已經違反國安法

香港即係中國

Support made in China

中國制造好失禮丫
不知幾偉光正添啦
咬完又想羅著數丫
世界時勢唔同哂啦

香港自古以來是中國

做乜咁大反應又走出嚟反對

乜L嘢「單獨成員」？
意思即係成個組織得你一個成員？

特區政府搞港獨

一中原則
係咪想搞港毒

係咪想反國家?
信唔信依國安法執法?

單獨關稅區
連獨立關稅區都唔敢講

政府帶頭港獨 大家點睇？

明明香港屬於中國 點解唔寫HongKong, China ?

傻閪港共唔敢講獨立
成個政府無一個正常人

下？突然搞港獨？

中国製造有咩問題
呢到係中国既土地黎架

香港獨立...關稅區

再嘈比人趕埋出WTO架喇

一個中國

港獨

Hong Kong is China

係咪搞港獨?

基本法寫明香港等於中國

官員都驚文字獄

咩單獨 首先係中國

香港唔係中國？
犯國安法

黃屍政府帶頭搞港毒？

港共：基本法腐乳呀！！！！

咁之前香港製造口罩寫not made in china比佢違法
個事主係咪應該出黎追究返政府

挑戰一中原則？

真心on9

if made in Hong Kong is true
and
if made in China is true
and
Hong Kong = China

then
made in Hong Kong = made in China

反對一國？

好快連世貿都除埋名

中國製造好失禮你咩

好撚廢港共
又話一個中國
人地如你所願 當你係中國又要嘈喧巴閉

Made in Fucking 支那

麻煩樓G pin 一 pin

香港政府公然帶頭搞港獨

基本法賦予香港獨立關稅區

干涉美國內政？

分裂國家

美國內政，關你咩事

香港唔係終国嫁咩

希望下一步就係撤銷美國香港關係法

香港政府想點

唔識閱讀理解？

反映美國無視香港作為世界貿易組織（世貿）單獨成員的地位。有關規定除了可能不符合世貿規定外，亦無助保障消費者利益

林鄭開始有幻覺

敵人反對的！

一個中國原則

乜中国制好差？

反對有撚用咩

金雞單獨

係喎

照標 Made in Hong Kong 再運去美國睇睇會點?
不過政府傻但商家佬唔同你癲

強烈反對香港政府搞港獨
企圖分裂國家
香港就是中國

Hong Hong is part of China
能夠被美國認可真係與有榮焉, 深深感受到祖國強大了, 香港沒落了

對外一國兩制，對內一國一制。
但係唔知自己係間玻璃屋

完

收你老母班打住香港名義出口既支那種皮 交稅啦你老母

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

cls

港獨之母777

究竟呢個"政府"到底做緊乜撚嘢 思覺失調定老人癡呆？

真係夠膽講基本法腐乳

搵國安法拉佢

居心叵測

個demo就嚟識背

琴日篇文講左，香港政府重申, 支持香港獨立

台灣既特殊地位越黎越出

可能幫港共寫文個個都係連登仔

竟然會認可港獨

係咪搞港獨
係咪唔遵守一個中国原則

回力鏢又黎啦

寫嗰個係咪犯國安法？

搞港獨，犯國安法，拉得

政府想攪港獨？！ Made in China 有乜問題

做咩要分Hong Kong 唔Hong Kong, 政府帶頭港獨呀?

拉得

Post上微博啦
咁樣分裂國家

政府支持港獨

自己都搞港獨好難叫人守法嫁喎

特區政府發言人說：「美國對香港貨品產地來源標記的新規定，源於美國於七月十四日發出的總統行政命令，反映美國無視香港作為世界貿易組織（世貿）單獨成員的地位。有關規定除了可能不符合世貿規定外，Made in China亦無助保障消費者利益，更會帶來混亂，損害各方包括美國自身的利益。」

漏咗 幫林奠加返

持衰為反而反

我支持

仲以為自己係二十年前嘅香港
市政府就唔該行埋一邊啦

唔通中左春袋?

这是搞港独吗？

中國有咩混亂

要分嗎

支那好羞家咩

中國香港咪中國囉，點解會混亂？鄭月娥可唔可以出嚟講清楚，係咪想分裂祖國？

Made in china 有甚麼問題

香港政府經常想香港融入中國裡面

現在求仁得仁，超額完成

這個時間竟然要維護香港利益，想搞甚麼，顯而易見

中国兩隻字得罪你？

咁咪唔好出口去美國囉⋯⋯

唔認做支那狗？想犯黨安法博拉？

成日話香港係中國一部份，而家人地當你係中國一部份，要標返CHINA，你又唔撚滿意
即係香港政府帶頭分裂國家，違反國安法，點計先

好嬲好嬲有獨立兩隻字

+1
搞到我真係走左去search原文

政府帶頭搞港獨

睇黎貿易戰之後好多支那出口貨係用MADE IN HONGKONG個名黎出

你仲信香港既司法

除時釋法呀。

designed in HongKong
made in China

一個中國呀嘛？你地講嘅又係

lm

港毒強烈譴責

中國好失禮呀屌你老母

問下海關

我都覺得係

Designed in Hong Kong, China

你違反國安法

輸打贏要肉酸到

又想雙贏

**關稅區

一直都要人地網頁 HONG KONG + ",CHINA"
現在又發神經

美國真係好多招可以撚鳩港共。
不自量力咁同個實力懸殊嘅對手打就會咁多嘢睇。好撚正。

屌你老母！冇撚嘢呀？

美國國土安全部支持一中政策，香港係中國不可分割一部份喎，咁都反對？

痴撚咗線啦林鄭，而家為反而反啦。

明明美國都支持香港係中國啦！

港獨份子

Made in china有乜問題？
Hong Kong is not China?

又腐乳

又話美國佔香港出口唔多

怕甚麼？

見到基本法腐乳就忍唔到笑

基本法第一條係咩野？

林鄭搞港獨

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

「台灣製造」標記可唔可以入口中國？

基本法》賦予

求仁得仁

搞港獨？
又話係一個中國，依家美國要求改返岩又唔得
國安法洗唔洗咁恐呀

推我願榮光歸香港

展覽

未就係。made in China有咩問題？Hong Kong is not China?

有請邱騰華

唔出好過出
傻的都睇得出 輸多贏要
制裁你班契弟，就話全力支持阿爺反制裁
依家俾你用契爺個名出口，驚俾税。就同契爺割席

實力懸殊到仆街但仲要死撐 乜7都做唔到 只有打完嘴炮就硬食 真係好肉酸

特衰政府真係犀利
出過招嘅都梗會自己食返回力鏢

孔乙己

根據陸媒「觀察者網」報導，一名大陸網友15日貼出一張電子郵件截圖，裡頭指出上禮拜有幾筆原產地為台灣的貨物，上頭標籤印著「Made In Taiwan」遭退貨，並附上一則公告寫著：「即日起原產地為台灣的貨物，進口時貨物標籤上必須顯示『Made In Taiwan，China』，如果只註明『Made In Taiwan』，一旦查驗，將會被要求退還！」

搞港毒香港製造=中國製造
基本大法第一條講
一講錢又搬龍門

好撚煩既政府，係喇知喇得喇！好未？

彈出彈入
究竟香港係咪屬於中國架？

香港單獨 唯一岀路

“獨立關稅區”係基本法原文，都要審查

特區政府違反一中原則

嘩 竟然想獨立於中國？
搞乜架政府

made in TW 會唔會取代到 made in HK

𨳒你老母呀香港政府! 係咪唔記得一國為本呀！

如願以償享榮耀，屌乜撚啫

港共真係痴撚線

又話基本髮腐乳？

搵人埞上微博，肯定畀小粉紅屌到暈

中英聯合聲明

機場可以執啦

煩過西

搞港獨?

一國一制 反咩對

笑撚死

Hong Kong is not China
香港不是支那
(特區政府話

有冇方法要求世貿剔除香港個人地位同單位？不利中國人做生意，香港搞毒立

運落黎香港代工既生產鍊

dllm,萬能文章

強烈反對
強烈反對
強烈反對

one支那

政府係咪分裂國家

班戇鳩支耶仔真係呢
我地直頭開心到開香檳呀

傻西 人地要取消你 你阻撚到咩
俾多d關稅啦 7頭

發言人說：「香港特別行政區在『一國兩制』下享有單獨關稅區的獨特地位，是根據國家《憲法》和《基本法》賦予的，並獲世貿等多邊組織認可，並非個別國家施予或可以撤銷。」

港獨？

回力鏢

人地唔撚認你份憲法同基本法呀

你吹得佢漲？
反制囉

肉酸到
獨立關稅係國家腐乳
笑撚死 問下美國囉

笑了